---
title: '第二ラウンド'
permalink: /prj/term2/
---

多次元データとは、多数の列を含む表形式のデータであり、列の本数を次元と呼び、行に相当するデータをデータ項目と呼ぶ。多次元データの視覚的分析においては、個別の列の特徴の分析、列間の関係性の抽出データ項目間、類似したデータ項目が形成するグループの発見などが目標となる。このために、次元削減、クラスタリング、特徴量の可視化、相関分析した結果を用いたさまざまな視覚化技術が活用される。このラウンドでは、多次元データを用いた視覚的分析技術を実践的に学ぶ。

利用するツール
: `Python`, `Pandas`, `SciPy`, `Scikit-learn`, `Bokeh`

{% include y21/prj.md %}
